---
templateKey: article
title: '快讯｜广州多名参与白纸运动青年获取保候审，北京和上海至少13人仍被拘留'
slug: 'Express-Guangzhou-Beijing-Shanghai-Youth'
date: 2023-01-04T03:21:57.265Z
description: '1月3日，数名知情者向记者证实，广州多名参与白纸运动的青年在近日获得取保候审。与此同时，北京和上海仍有至少13位参与白纸运动的青年被拘留。'
featuredpost: true
featuredimage: /img/sh-1.jpg
trending: 10
isbrief: false
contributors:
  - type: '作者'
    name: '恩恩'
tags:
  - "广州"
  - "北京"
  - "取保候审"
  - "白纸运动"
  - "拘留"
---

1月3日，数名知情者向NGOCN证实，广州多名参与白纸运动的青年在近日获得取保候审。他们大部分在12月初被捕，在拘留近30天后获得取保候审，其中包括点心、大栗和王晓宇等人。根据《刑事诉讼法》等规定，取保候审是司法机关对未被逮捕或逮捕后需要变更强制措施的犯罪嫌疑人、被告人，为防止其逃避侦查、起诉和审判，责令其提出保证人或者交纳保证金，并出具保证书，保证随传随到，对其不予羁押或暂时解除其羁押的一种强制措施，由公安机关执行。据了解，这些获得取保候审的青年将需要接受居住地（或者返回原籍）的同级公安机关的监管，并且保证随传随到。

与此同时，另一位知情人透露，北京仍有至少11位参与白纸运动的青年被拘留，他们中有媒体工作者，教育工作者，独立音乐人，翻译，会计师等不同职业。作为热爱他们所在城市的普通市民，他们与其他市民一样，为了悼念在乌鲁木齐火灾的逝者和呼吁停止过度防疫措施而聚在一起，共同表达诉求。目前，这些青年仍身陷囹圄，他们的亲友与代表律师仍在为他们的自由而奔走。

而在上海，目前已知至少1人因白纸运动事件被捕。据当地知情人透露，推特博主夏巢川因曝光上海田林新村派出所对参与白纸运动的抗争者使用酷刑，12月5日被上海警方抓捕，至今仍处于失联状态。另据网络流传一份[拘留通知书](https://msguancha.com/a/lanmu13/2022/1230/22459.html)，据称被羁押者李艺为白纸运动参与者，在11月29日被上海市公安局徐汇分局以“寻衅滋事罪”拘留，现羁押在上海市徐汇区看守所，但目前没有更多信源可供核查。